\section{Funktionalität}
\subsection{Buffer}
Der Buffer ist die Schnittstelle zur Datei in der sich der Quelltext befindet.
Es werden Zeichen aus der Datei zwischengeladen, die der Scanner per Methodenaufruf für die Analyse abholen kann.
Der Buffer liest in Paketen von 512 Zeichen aus der Datei und vermerkt mit einem Zeiger das Zeichen, welches als nächstes
vom Scanner abgeholt werden kann.
Nachdem ein Zeichen abgeholt wurde, wird dieser Zeiger nun auf das
folgende Zeichen verschoben. Liest der Scanner zuviele Zeichen, lässt sich dieser Zeiger auch um eine gegebene Anzahl
von Schritten wieder zurücksetzten. \\
Das Zwischenladen des Dateiinhalts und das weiterreichen der einzelnen Zeichen, ist die einzige Aufgabe des Buffers.


\subsection{Automat}
Die Aufgabe des Automaten besteht darin, die gültigen Zeichen und Bezeichner zu erkennen und zu identifizierten, um diese
anschließend dem Scanner mitzuteilen. Aus der der Theoretischen Informatik ist bekannt, dass es zu jeder regulären Sprache einen
Endlichen Automaten gibt, der diese akzeptiert. Sei \textit{L(s)} die aus der der Aufgabe bekannte Sprache und \textit{x} ein Wort aus dieser Sprache,
so befindet sich der Automat in einem Finalzustand gdw.
% Robbe das \in verursacht hier Probleme, schau mal ob du das hinbekommst
\textit{ x $\epsilon$ L(s)}. Diese Eigenschaft ermöglicht es einen Automaten zu konstruieren der eine fehlerfreie lexikalische Analyse ermöglicht.
Der Automat bekommt Zeichen für Zeichen vom Scanner und entscheidet nun abhängig vom aktuellen Zustand und dem übergebenen
Zeichen, welcher Folgezustand einzunehmen ist. Erreicht der Automat in der Eingabesequenz einen Endzustand, so wird dem
Scanner der Typ, des erkannten Wortes, mitgeteilt.
Die vom Automaten erkannte reguläre Sprache enthält folgende Typen:

%Hab keine Ahnung wie man das Formatiert, ist einfach die Grammatik aus der Sysprog Folie rauskopiert

 \begin{table}[!h]
	\caption{Die reguläre Sprache des Automaten}
	\label{tab:table1.1}
	\begin{center}
		\begin{tabular}{|l|l|l|l|l|l|l|}
			\hline
			\textbf{digit} & \textbf{letter} & \textbf{sign} & \textbf{integer} & \textbf{identifier} & \textbf{if} & \textbf{while}  \\
			\hline
			0, 1  & A |B|...|Z & +, -, \&\& & digit  &  letter & if |IF & while | WHILE    \\
			
			2, 3 & a|b| ...|z  & :, *, ; & digit* & (letter | digit)* & &  \\
			
			4, 5 &  &  $<$, $>$, (, )  & & & & \\
			
			6, 7 &  & =, :=, \{, \} & & & &  \\
			
			8, 9 &  & =:=, !, [, ] & & & &   \\
			\hline
		\end{tabular}
	\end{center}
\end{table}

Die gültigen Symbole bilden die reguläre Sprache:

\url{L( sign+ | ... | sign] | integer | identifier | if | while)}
%Referenz zur Sysprog doku


\subsection{Scanner}
Der Scanner ist die delegierende Einheit. Er holt sich die Zeichen vom Buffer und übergibt diese dem Automaten.
Bei einem erkannten Wort wird ein Token erstellt
und vom Scanner zusammen mit Meta Daten, zur Weiterverarbeitung in Aufgabenteil Zwei, in einer Symboltabelle abgelegt.
Zu diesen Meta-Daten zählen der Typ und der Wert (nur wichtig falls vom Typ Integer). Wenn ein Wort vom Typ \textit{Identifier}
oder \textit{Number} erkannt wird, führt der Scanner außerdem noch eine Überprüfung durch, ob die Limitierungen des
Betriebssystems nicht überschritten wurden (So darf z.B. der Speicherverbrauch eines Integers nicht größer als 4 Byte werden).
